日本高校野球討論區

何謂日本高校野球？

日本中等教育學校後期課程、高等學校同高等專門學校第一至第三學年嘅學生野球

呢個 post 主力會講硬式棒球

全國大會

日本主要四個全國大會：
全國高等學校野球選手權大會
選拔高等學校野球大會
明治神宮野球大會
國民體育大會高等學校野球競技

全國高等學校野球選手權大會 （夏之甲子園、夏甲）

主辦單位：
日本高等學校野球連盟 （高野連）
朝日新聞社

第100回優勝（2018）：大阪桐蔭
最多優勝：中京大中京（7回）

大會簡介：
最為人熟悉嘅全國大會，每年8月係甲子園球場舉行，出場學校數為49間（100回記念大會增至56間），各府縣出1間代表校，北海道同東京各2間，代表資格係由選手權地方大會中優勝而得到。

選拔高等學校野球大會 （春之甲子園，春甲）

主辦單位：
日本高等學校野球連盟 （高野連）
每日新聞社

第91回優勝（2018）：大阪桐蔭
最多優勝：中京大中京、東邦（4回）

大會簡介：
每年3月尾至4月頭舉行，出場學校數為32間（記念大會增至36間），同夏甲贏咗地方大會就有得打唔同，顧名思義春甲係用選拔形式選出代表校，以秋季地區大會成績作參考選出28間代表校，再加神宮大會優勝校同3間特別選考。

明治神宮野球大會（神宮大會）

主辦單位：
明治神宮
日本學生野球協會

第48回優勝（2017）：明德義塾
最多優勝：東北（4回）

大會簡介：
每年11月係明治神宮球場舉行，出場校數為10間，由秋季地區大會中優勝嘅高校參與。

國民體育大會高等學校野球競技 （國民體育大會，國體）

主辦單位：
日本運動協會
文部科學省
主辦都道府縣

第72回優勝（2017）：廣陵
最多優勝：橫濱（5回）

大會簡介：
每年10月係國民體育大會主辦都道府縣舉行，出場校數為12間，由夏甲表現優秀嘅11隊加1間主辦地方代表組成。

留名

LM

lm

新post留名

除咗全國大會
留意日本高校棒球成日睇到地區大會
地區大會主要有以下呢幾個

全国高等學校野球選手權地方大會 （選手權大會地方大會，夏季都道府縣大會）
應該係最常留意到嘅地方大會，因為贏咗就有資格打夏甲，每年6至7月舉行

秋季都道府縣大會
成績好就有得打秋季地區大會

秋季地區大會
10個區，贏咗就有得打神宮大會

春季都道府縣大會
成績好就有得打春季地區大會

春季地區大會
分9個區打，東京會入埋關東地區

新post lm

lm先

冇比賽打都應該好難傾落去

9月3日至9月9日會係宮崎舉行「第12回 BFA U18アジア選手権」

第一場9月3日香港時間17：00對香港

好想睇野尻既表現

補返條 link
有埋 U18 名單

想知香港實力如何

黎緊好似有場
高校代表 vs 大學代表？

Yes 今個月28日對大學日本代表當壯行試合

大學代表有咩人
果場有冇直播

得罪講句，對日本韓國失10分內已經好好
目標係最少有一勝

但不過香港仲未出U18名單

呢到係咪有人會睇U18亞錦賽

同組係日本，韓國，斯里蘭卡
會唔會太黑

死亡之組

btw我有d擔心日本投手陣恢唔恢復到夏季既疲勞

其實我今次開 post 至真正留意高中野球嘅賽程
強豪校基本上係無得抖
名監督之所以帶到隊波有好成績
除咗場上調度
最容易被忽略嘅係點樣幫球員調整
講緊嘅唔係簡單帶隊
而係點 set up 同維持一個 program

想問下一二年級生多唔多係地方大會出場?(天材另計)
睇甲子園好多都三年級 想睇下一二年級生實力如何

基本上甲子園行得越後就越少時間去準備新球隊，呢個時候就真係考驗到監督既實力

來緊秋季大會就會有大量一二年生可以比你睇到
夏季大會始終都係會偏向出實力較好同經驗較多既三年生

要睇學校同監督
相對上地區大賽一二年生參賽機會一定多啲
始終高校實力會較參差
監督自然會放心用多啲
但基本上我地係無機會睇到

無機會睇到係指無直播轉播

秋季大會好似無直播
要去到神宮大會先有
打完神宮大會之後 就要直接等到春甲先有比賽

大家講起啲勁嘅球隊一落敗就即刻練波

今日睇朝日新聞， 見到原來履正社啲球員冇睇甲子園決賽， 直播期間原來同東京嘅八王子高打緊練習賽

之前無咩睇開
想問下比賽完場既時候
果聲好似警報聲既聲
係有咩意思?原因?

履正社

好耐之前係用嚟通知大家比賽開始或者結束

久而久之變咗傳統

謝解答

甲子園就係睇啦啦隊嘅地方

選手介紹

中野 波来
高校：大阪桐蔭
學年：2年
位置：外野手
投打：右／右

桐蔭次世代主力同來年嘅主將，人稱淡路之星，中學時代係明石ボーイズ嘅 ace 加中心打者，中學第三年幫球隊得到全國大會優勝。

入咗桐蔭後野手轉向，強打雷射肩（球速可以去到140），藤原今年春天養傷時佢作為替補頂上，今年春季大阪大會準決勝對大体大浪商靠佢一支3分全壘打遵定勝局。

西谷都講明對佢寄予厚望，下學年睇桐蔭可以留意佢。

日本中學係咪一般都係得軟式棒球
要到高中先係玩正常棒球
同埋中學時間要玩正常棒球既話
係咪就要入少棒隊定青棒隊

少年野球唔熟
要其他巴打補充
據我所知係中學部活動大部份都係軟式野球
所以以學校為單位嘅全國大賽都係軟式野球為主

有中學係有硬式野球部但極少
所以中小學時期要打硬式野球通常係要參加出面嘅青棒，少棒隊

選秀進學消息

今年夏甲最觸目投手吉田輝星暫時仲未決定進學定入職棒，佢係夏甲前原本係預定進學，本身已經有八戶學園大學內定，但夏甲後評價急升令成件事出現變數。

吉田係第二學年時接受八戶學園大學正村監督指導，對佢成長都有今日成績極之重要，呢個人情亦令佢係夏甲前基本確定會進學。但今時唔同往日，係幾乎確定會被第一輪指名，講緊8千至1億簽約金嘅情況下，宜家進學定投身職棒變返50/50。

另一點可能左右佢決定嘅係巨人，當被問到想入邊隊時佢幾乎諗都無諗就講咗巨人出黎，但現時巨人仲未明確表態。

好渣

簽啦巨人 仲揀
今年廢撚到咁都仲有星想入 執到
呢幾年個投手陣真係勁無用

就係想補投手即戰力
所以目前考慮嘅係大學投手為主

選秀消息 （高中）

現階黎講都係吹風為主，只供參考

中日 ：落合想要吉田，但球團目標鎖定根尾

巨人：吉田有心，巨人唔知有無夢

老虎：金本想要藤原，球團方向亦係佢

火腿：吉田特A (根據過往球團作風個人認為好大機會都係佢）

支持去火腿

巴打，Orix 係咪想要根尾？

暫時唔算有明確目標

支持巴打繼續update！
我好想知吉田最後會去邊

辛苦哂巴打KEEP住UPDATE資訊
同時想問下巴打們平時係邊到睇日職?

簽完應該唔會o甘快一軍掛
佢係好, 但未夠穩定, 做住中繼應該得

左邊

日職呢邊

(棒球撚)日本職棒討論暨不滿洋聯繼續屌打央聯發洩區(6)

LM先

就係無咁快一軍
咁樣逆指名反而令巨人失咗預算
巨人要即戰力
吉田應該未去到即刻 ready 嘅級數

中野波來對大体大浪商嘅3分全壘打

中野波來係香川縣招待試合嘅片段

名監督高嶋仁引退

春夏甲子園史上通算最多68勝嘅名監督高嶋仁宣佈引退。

高嶋仁出生於長崎，高中時代代表海星打過2次夏甲，日本體育大學畢業後係1972年成為智辯學園監督，1980年轉去智弁和歌山後一手一腳令呢間學校成為日本高校棒球名門，「強打之智辯和歌山」呢個稱號聞名全日本（真一手一腳，智辯和歌山1978年創校，1979年創立棒球部），兩校合計38次甲子園出場，3次甲子園優勝（94年春甲，97年、00年夏甲），4次甲子園準優勝。

希望佢退休生活預快。

U18開始集訓了

係甲子園幾威都好
到時咪又係輕鬆俾美國仔屌打 美國人運動神經真係勁好多

舊年打完都話退，估唔到到今年真係退咗 都係時候安享晚年

今次好似無美國？
同埋U18黎講 美國同日本差距唔係好大

吉田真係勁到咁

U18世界賽係2年一屆，今年得亞洲區。
不過今年美國U12，U15，仲有唔知咩賽，各個階段都champ 左。

U18亞洲青棒錦標賽邊度來美國隊
同埋事實上真係同美國有段差距，上年有清宮幸太郎同中村獎成都比美國完封4:0
其實日本最大問題係佢地高中真係好少掂木棒，搞到呢d海外比賽唔習慣用木棒打擊力下降

係，上年睇U-18世界賽，以為年年有。咁下年打世界賽，今年呢批人都無份了

其實係一年亞洲賽一年世界賽咁玩，基本上亞洲賽係世界賽既資格賽來，你要係今年亞洲賽前三名出年先有資格參加世界賽

木棒點解會斷都要用?

木棒難度高D

另外一個原因係木棒會安全d，之前青棒改用木棒最大原因就係安全上既問題
用金屬棒打出去既波會快過木棒好多，粒波直擊球員死亡既機率會高好多

其實美國高中同 NCAA 都唔係用木棒
佢地用 BBCOR Bats
即係都係用鋁棒或碳纖維棒

對其他地方高中棒球唔熟
但日本表現唔好嘅其中一個原因好可能係賽期
係2010年或之前無記錯係7月尾至8月舉行
撞正夏甲預選個期
2010年後改係8月尾至9月初舉行
改期後日本表現叫符合預期
2013年銀牌，2015年銀牌，2017年銅牌

BBCOR Bats係彈性同速度上係比較接近木棒，所以係適應木棒上係比較有優勢

未改制前日本好少參加世界青棒賽，理由就係你所講既同甲子園撞期/係甲子園前後，所以好少參加，有參加都因為係甲子園前後導致佢地都無落力打/未係甲子園既疲勞中恢復，導致成績差
改制之後成績都叫OK啦，但呢幾屆都係衰係美國手

棒球始終都係講身體素質行先
鬼佬高大加大隻基本上屈亞洲人

吉田比根尾同藤原叫做耀西

日本各區嘅秋季大會其實已經陸續開始咗
由於資料量實在太多
會揀啲大家熟小小嘅先講
特別想知嘅可以係度問再講

秋季岩手大會尋日正式開始
花卷東、盛岡大附都旗開得勝
另外擁有佐々木朗希（注目選手，分分鐘係下一個吉田）嘅大船渡都贏咗

佐佐木朗希真係痴線， 二年級投到155

就算唔係大谷翔平， 都應該有菊池雄星

菊池球質太軟

亦可以係下一個安樂智大、佐藤由規

睇返twitter, 佢噙日仲打出hr

地區大會第一二回數據參考性不算大
重點都係睇球探報告

U18隊 3:1 大學代表隊
吉田似乎一直都好受傳媒關注

佢係金足農奇蹟入面最重要個位，無得唔受傳媒關注

btw根尾係今次U18亞錦賽入面唔單止會做內野手同投手，仲有可能會做埋外野手

想問下今晚個場壮行試合會唔會有直播

幾點波?

日本時間17:45

大學隊3:0領先 市川先發

大學班人真係唔鬆手，已經6:1
根尾兩打席兩安打

柿木都畀人hr了，吉田都睇到o咗

不過頭先1,3壘有人，反而錯失大好機會

Final 7:3 u18輸波

都正常啦，大學代表隊都有返咁上下實力既

係咪又成一場波打晒9個位

根尾除左做唔到捕手外應該其他位都可以守
今日佢係用右外野身分上場，之後第八局登板投球
睇來今次U18亞錦賽真係會比佢上場投球

可能捕手都得

選手介紹

佐々木朗希
高校：大船渡
地區：岩手
學年：2年
位置：投手
投打：右／右

下年選秀1位候補，2年生球速已經去到154嘅超新星。

中學時代讀大船渡嘅公立學校，玩嘅仲係軟式棒球，球速已經去到141、50米跑5.9秒，引起不少棒球私立高校注意同掘角（有傳言大阪桐蔭對佢有興趣）。但佢最後都係選擇升讀公立嘅大船渡高中，原因係想同中學同學一齊打友情棒球：

「中学の野球が楽しくて。その仲間と一緒に甲子園に行きたい」

一年生球速上到147，二年生夏甲選手權地區大會上到154正式技驚四座，引起全國高中棒球注目，宜家進行緊嘅秋季縣大會亦繼續做出154嘅紀錄，就算之後球速唔會再上，單係長期維持到150以上已經足夠令唔少職棒球隊流哂口水。

如果下年大船渡打到夏甲又行得遠，佢得到嘅迴響隨時仲大過今年嘅吉田：

1）球速魅力
2）大船渡位處三陸海岸，呢個城市當年正正被311海嘯重創，宜家仲努力復興緊
3）岩手縣地方強豪林立，盛岡大附、花卷東唔需要多介紹，一關學院都有一定實力，大船渡入到夏甲本身已經係一個奮鬥故事

多謝整合
仲有冇其他注目選手？

原來亞運棒球香港都有份打
不過畀同組日本同台北大炒

話時話球員有咩資格先打得 例如係非職業或者限年齡

亞運港隊今次成績叫做唔錯啦，其實我對今次成績幾滿意
首先港隊起碼叫贏到印尼，其次基本上比韓國同台灣大炒係意料之內，但港隊可以同韓狗職業全明星隊打足九局唔洗比人係第五局提早結束真係完全估唔到
其中港隊一度係二局下追成1:1同係4局下4棒Holliday係韓狗手上打出一支HR，最後成功係韓狗手上拎到3分，另外投手陣今次都做得唔差，係第9局失10分衰收尾姐

韓狗隊波由職棒一堆mvp加第四棒組成，咁既隊伍同香港打都唔可以提早結束完場仲要失三分，都係返去服兵役啦

年薪九千四百萬既隊伍對一隊年薪五百萬都唔知有無既球隊打成咁

亞運基本上你個國家肯報就有得玩
球員無任何限制，當中韓狗就派出職業全名星隊，日本就出社會人明星隊，而台仔就餘業為主加7個職業球員

今日U18代表隊將會同宮崎県選抜隊進行練習賽
亦會喺侍ジャパン Facebook 直播
有興趣巴打可以睇下

---------------

侍ジャパン練習試合 高校日本代表×宮崎県選抜
8/31(金) 18:00試合開始
Facebookでライブ配信！

---------------

有冇巴打份

依到有冇人有玩パワプロ?

PS4 嗰隻? 我淨係有玩MLB The Show

手機嗰隻

之前有裝過, 不過玩玩下就死機 用 HTC10

一開嚟睇已經U18 2：0 宮崎

正路啦，全國明星隊vs宮崎明星隊，宮崎仲要唔係d咩激戰區，今場大比分勝出都唔出奇

台灣贏南韓果場ptt洗晒版

之前對日本大學代表某程度就係試呢隊U18嘅高度
對明治大就真係叫訓練
呢場就名符其實狀行

ps: 日本大學代表出甲斐野央、松本航，兩個都係今年熱門一位候補

個場就擺明係越級挑戰啦
甲斐野央最快球速有159

山田龍聖d波入唔到好球帶

以前好鍾意玩

市川觸身球之後再四壞球送左兩分

反而想知2020奧運出咩人

正路一定係職棒
問題只係 MLB 會唔會都放人

呢個問題應該日職post d人會清楚d
但去得MLB個班應該都唔會有份架啦

吉田終於出場
雖然一出來就觸身球

正路都唔會放
MLB 大推 WBC 而又好成功
最大賣點就係 MLB 肯放人
特登挾個賽期等班老闆無得反對
2021年就第5屆
唔會想奧運突然搞返搶返風頭

比我都唔會放人，你無啦啦係人地賽季中間叫人放人去玩奧運
另外就係奧運都唔重視棒球，得閒就取消左佢，東京奧運雖然有得玩棒球，但都係觀察名單，一陣放完人下一屆又無得玩，真係不了

吉田同天空顏值都好高。兩個可以出漫畫啦

世界盃女子棒球賽今年又係日本贏，日本成功六連霸

有無人可以解釋下點解日本女子棒球會勁到咁
但男子總係同鬼佬有d差距

Talent pool 同 competition 有幾大差距
MLB 30隊
每支球低最少有6支小聯盟球隊
洋基單係係美國本土就有8支小聯盟球隊
潛力新人要比賽要競爭先有進步
日本職棒只係接收到本土 talent
而美職係接收本土加多明尼加、波多黎角、委內瑞拉嘅 talent

個動作有咩問題？

會唔會有挑釁嘅意思?

驚個動作畀外國對手以為係侮辱， 然後報復

上年清宮幸太郎對加拿大個場都畀人死球

唔明白點解啲打棒球嘅人咁玻璃心

我有玩阿巴打
可以既留個ID

北美班人係有被害妄想症
佢地生活個環境就係成日FF人地睇唔起佢地，你望下個班女權撚同黑人就知

btw其實我幾鍾意佢地得閒就擺下pose，增加觀賞性之餘又可以比球員自己打下J

之前香港係咪有個人去咗日本讀高中？大家點睇

其實都無咩可以講
一來佢都係一年生，無係正式比賽上過場，所以無數據比我地睇到，我唯一知道既就係佢係宮崎新人大會無上場投球
二來佢間學校既資料係網上面都係無乜，真係好難作出d咩評論

但老實講，佢想係甲子園出場真係有d難度，佢個間唯一一次甲子園出場已經係十年前既事，同埋佢而家既目標應該都係定係拎到背號先

之後好似有個比賽係十一月比一年生打嘅，希望到時見到佢

我以為冇咩人留意佢，不過點都好希望佢會成功

唔知仲有冇機會一睹郎神嘅pose

呢個比賽既資料都係好難搵
但佢有機會會上來講下野，睇下佢到時會唔會上來講下
另外都希望佢到時有份落場啦

佢有機會上黎講下野？！佢連登仔黎嫁

應該有機會既，佢都未退休
佢話今年唔落場姐，出年應該就調整好架啦，佢明明話一日未用拐杖一日都唔會退休架

之前甲子園post佢有講過野，佢透露過自己係比日本高中選中既細路，睇下佢會唔會見到呢個post先啦

希望佢見到啦，我都想有佢咁勁又咁好彩可以去日本讀書打波

話說來緊星期一亞洲青棒錦標賽有可能見到佢，但我唔確認佢有無參加/有無份去，因為香港棒總到而家都無名單
同埋佢之前登記過成人隊我唔知可唔可以落返U18

我聽香港隊啲朋友講佢好似整親打唔到 唔知幾時先好返

聽日個亞洲錦標賽會唔會有直播網

咁真係可惜啦

WBSC個官方YouTube應該會有直播，如果你想要中文旁述你可以睇下台仔個緯來體育台個YouTube，佢地應該會有中文轉播

對香港戰 U18 先發名單：

1（遊）小園海斗（報徳学園）
2（二）奈良間大己（常葉大菊川）
3（一）中川卓也（大阪桐蔭）
4（中）藤原恭大（大阪桐蔭）
5（右）根尾昂（大阪桐蔭）
6（投）野尻幸輝（木更津総合）
7（左）蛭間拓哉（浦和学院）
8（三）日置航（日大三）
9（捕）小泉航平（大阪桐蔭）

最後都係藤原做返第四棒
btw桐蔭霸左成條中心打線

幾點開波？

已經開左波

都係搵唔到link

要日本ip

唔該,不過要VPN冇得睇,本身諗住用公司電腦睇

第二局後半就贏緊8分

根尾HR

已經九分
頭先印尼比台仔炒29比0
話時話港隊件波衫好柒

中國香港

打左兩圈都未完一局

好難捱

根尾差支二壘打就完全打擊

痴撚線，一個第二局要換兩次投手

你睇得多港隊比賽就會發現呢d情況經常發生

第二局終於完

兩局就已經19:0，高登果邊仲話棒球唔需要體能，跑得快少少就得。

棒球唔需要體能
咁就要睇下班高登仔表演做投手同捕手啦

唔打喇唔打喇

香港終於有安打

有無vpn介紹

真係意料之內 撳住嚟砌

完

26-0

好過印尼

一個投150球
另一個踎足3個鐘

打安打嗰個日本人黎

都起碼好過無啊，真係差少少就完全比賽

講真呢班人只係臨時砌岀黎嘅隊

佢地唔知棒球需要體能我都話勉強可以體諒下，但要幾on9先講得出棒球跑快少少就玩到，你支棒連波都掂唔到點樣可以比你跑上壘，你估真係下下比你不死三振咩

btw我真係好想睇下佢地表演連續三日踎足三個鐘

你望下佢地個身型已經知道個訓練差距有幾大
其實我一直以來對港隊個要求好低，佢地係接高飛球個陣唔好派膠我就已經好滿意

棒球嘅體力要求的確係容易被忽略
其中一個主要原因係好少人知乜係動態視力

我哋連一個似樣嘅球場都冇， 其實已經算非常唔錯

youtube啲日本仔 毒舌到仆街
笑我哋 球速100公里都唔夠

唔講台灣ptt果D，連大陸班追星女fans都話球速睇落好慢⋯⋯身型差距大。

個班人唔洗理啦，呢個世界大把人係咁毒舌，佢地根本就唔明白係香港打棒球係幾咁難既事，同埋唔好講外國人，我地香港人對自己人咪又係一樣咁冷嘲熱諷
但球速唔夠一百公里就真係抵俾人笑既

人地高中女子硬式都掟到120，你男子代表隊連一百都無就真係差d

係事實啊，咪死返去練好啲囉 日本大多數都係上到高中先開始死練爛練都可以練到咁

講啲野比你聽，香港U15有兩三個都投到是120

全香港嘅青少年棒球員都唔知有冇200個

淨係輸廿幾分其實唔係太過份

對面係日本高中明星級嘅球員， 大炒係正常不過。

不過好明顯香港嘅投手個投球姿勢有待改善

而且普遍香港球員比較瘦啲， 淨係身體質素都差， 呢啲重量訓練改到嘅我覺得要做咗先

點都好啦， 知恥近乎勇

We are Hong Kong
2016年嗰陣時我哋輸無安打比賽㖭

我哋算進步咗，總有一日我哋會攞到1分

比你望下球速一百係日本既咩嘢程度

台中18U?

無錯啊，香港棒球其實一直都有進步，今年亞運成功係韓國明星隊手上拎到3分

仲要今年亞運得香港係可以係韓國手上拎到三分

你有打波？

無
仲搵緊機會去學下

等訓練班搏下位

之前報過但無位
btw而家我唔係香港，而家係度等緊出年學校baseball club招人

介唔介意話比我知邊間

香港隊有兩個日本仔?
邊一隊先真正試到日本隊實力

韓國隊實力唔知去到邊，但台灣一堆準職業選手，仲有個比美國簽咗

澳洲？

U18港隊名單，係有兩個日本仔，計埋教練有三個
基本上得台灣同韓狗先試到日本既真正實力，其他都係拎來刷數據

係啊

想睇野尻實力去到邊

想知佢實力去到邊你 follow 佢大學比賽好過
國際賽 sample size 太小
兩三場唔會睇到啲咩

南韓🇰🇷 韓國響國際賽對親日本無論實力點樣，都係55波。

U18 港隊輸南韓 0:41...
輸到咁會唔會有陰影

唔好再提
拎下經驗姐，比人炒20分同40分個差別都係不大

另外, 之前直播夏甲嘅網/APP 嚟緊都會直播福井県国民体育大会, 到時應該係三年生告別戰, 有興趣記得留意

------------------------------------------

9月29日に開幕する福井しあわせ元気国体2018、高校野球競技（硬式）は30日から4日間、福井市の福井県営野球場で開かれる。バーチャル高校野球では準決勝からライブ配信予定。

チームにもよるが、３年生にとって最後の公式戦。大阪桐蔭が春と夏に続いて秋も制するのか、それとも夏破れたチームがリベンジを果たすのか。甲子園を沸かせた球児達をまた応援しよう！！

日程：9月30日から4日間

ライブ配信：準決勝以降

出場校：金足農（秋田）、浦和学院（埼玉）、日大三（東京）、常葉大菊川（静岡）、高岡商（富山）、敦賀気比（福井＝開催県）、近江（滋賀）、大阪桐蔭（大阪）、報徳学園（兵庫）、下関国際（山口）、済美（愛媛）、高知商（高知）

補欠校：①横浜（神奈川）②龍谷大平安（京都）※数字は順位

真？？

拎經驗都應該好痛苦
棒球呢個比分真係好可怕

珍珠都無咁真 南韓仲先発全員安打全員得点

-----------------------------------

◆第１２回Ｕ１８アジア選手権大会１次ラウンドＡ組 韓国４１―０香港＝５回コールド＝（４日・アイビー）

高校日本代表と同組で、５日に対戦する宿敵・韓国は、先発全員安打全員得点となる２８安打４１得点の猛攻で、香港を圧倒。３日のスリランカ戦（１５―０＝６回コールド）に続き、完封リレーで連勝した。

初回先頭から１０者連続で出塁するなど、打者１６人で１２得点。続く２回には打者３１人の猛攻で、一挙２６得点を挙げた。

電光掲示板は１イニング２０点以上の数字が入らず「６」と表示され、イニング途中には給水タイムが設けられ、全選手が一度ベンチに引き上げる一幕もあった。

高校日本代表は３日に香港と対戦し、根尾昂内野手（３年＝大阪桐蔭）のサイクル安打などで２６―０（５回コールド）で下している。

痴線點樣做到嫁

唔會啦，當你比人炒到去某一個位你就會睇開左
之後就分差幾大都無咩所謂

Thanks 巴打

國體大會將於9月10日香港時間下午1點抽籤
今次入圍嘅就係夏甲八強
加3支16強球隊（高知商、高岡商、常葉大菊川）
同埋東道主夏甲代表敦賀氣比

日本15:0斯里蘭卡（第六局提早結束）

今日去咗睇班學弟打，原本諗住探下教練班，點知去到發現真係香港隊嘅得半隊都唔知有乜

改咗名仲記唔記得我先😏

D高中生都有D人氣喎

hi
點會唔記得，特登記住你個userid
但估唔到你真係會見到呢個post
btw想問下你係咪真係傷左，因為上面有巴打話聽人講你傷左先無得打

西勇輝同西純矢原來有親戚關係

巴打想請教秋季宮崎県大会日程係咪未出
搵極都唔見

另外恭喜你間學校係新人縣史大會A區贏咗
之後係咪會同其他區再打？

秋季宮崎大會抽選日係9月12日，比賽日期係9月20至10月7日

宮崎地區schedule

Thanks

今日吉田先發

吉田被擊出3分hr

企鵝直播link

韓國隊力量一定強過日本，個個都肥絲大隻，仲要好高

仲做緊gym 陣間衝返宿舍睇

差d比人打第二支

日本係咪未適應到木棒？

好明顯
平時唔用木棒既後果
你唔係以為練得個兩星期就玩得掂木棒

其實唔只，我兩個同學入咗宮崎代表隊喺18U開始之前不斷同日本隊打友誼賽，只不過冇公開

但佢地經驗上始終唔夠玩開木棒既韓國隊熟悉

幾個強棒明明之前響甲子園轟轟聲，轉個頭打到咁weak =.=

其實我個心係想韓國贏 好欣賞佢地個種打擊力量爆發，亞洲我諗得韓國做到呢個效果

佢地個身形真心幾好

本身個體格同其他國家就唔一樣（亞洲），啲骨大舊好多。識幾個韓國仔都係

小園

點解香港𠊞快過我日本

咁得意，我都係睇上面位巴打post既直播link

我睇緊YouTube

網上直播係會有延遲，應該係你個邊直播個人set延遲set得多d

兩年前隊韓國應該sm呢隊日本

根尾呢下接得好𡃁

韓仔身型真係好，一對比藤原覺得佢好瘦

到韓仔error連發

唔知台仔咩實力？

柿木終於出場

睇台仔講就好似唔差，投手陣入面有擊敗桐蔭號稱台大谷翔平既李晨薰

韓仔而家個投手好似好勁

點解全部文字直播吹奏緊個韓仔pitcher

因為個投手真係幾勁，球速140尾段既側投

最後一局換根尾投球

球速149

個韓仔盜三壘

今場應該3:1完

9局下半，比賽依家先開始

日本今年條打線真係唔係太掂，而家仲要係後段棒次

呢球出局打成咁

小園安打

完
韓國3:1日本

韓仔投手好勁

吉田第一局個球失投個代價真係好大

個肥嘢D投球識變速飄移咁

尾勁

其實主要都係條打線

打線個邊真係難搞d，佢地始終未適應用木棒

我覺得今場唔關事，韓國隊1號先發有球速同球威仲要左投，我堆三年級同學都係咁話nice ball nice pitcher

無可否應今場韓國隊既投手表現好好，但日本球員今場打既高飛球真係太多

呢幾日全部吹逆風，打唔岀去就真係關用木棒嘅技巧問題

上ptt睇，台仔話呢支韓國其實唔勁，只要注意一下個4棒就得，仲話台灣慢熱，會漸入佳境。

巴打你係係日本打波果位 ?

韓國隊今年真係唔強，同2年前台中嗰隊冇得比。
但我都撐台灣嘅，話晒自己半個台灣人又識幾個朋友係入面。入唔入到決賽就睇super round 台灣打唔打得贏日本。韓國對中國已經入硬決賽

係啊，你好啊巴打

韓仔今年對日本除左第四棒之外其他都唔係點打到出去
台仔就唔知，但上場對中蟈拎得一分，條打線下場唔知威唔威脅到日本

你除左打波之外 其實學業上難唔難跟上?
諗唔到一個學制完全唔同既國家讀高中係點生活🙇🏻

一開始都幾吃力，不過讀讀下發現其實都幾容易，係香港中學學啲野太難

今日日本代表隊先發名單
1：藤原（中）
2：小園（遊）
3：根尾（右）
4：野尻（一）
5：中川（三）
6：蛭間（左）
7：奈良間（二）
8：小泉（捕）
9：日置（DH）
先發投手：杮木

今次條打線重新排位，睇來個監督想有攻擊力既選手可以打多d打席

日本隊今日繼續派膠

台灣1:0

根尾救左杮木

中川高飛犧牲打1:1

btw有無人睇緊

日本隊準備爭第三

小園繼續派膠

吉田唔通今日又係敗戰投手?

日本追唔返就係

但今日條打線都係打唔到

日本仔渣GA

日本隊今鋪準備爭第三啦

做咩吉田繼續投

佢狀態咁差都繼續上係想點

死球啊，呢啲波有無機會衝出嚟大亂鬥

台仔同日本仔咁friend點會有

終於肯換走日置航

要啦，安打係0啊

但個監督死攬到而家先肯換

有無人可以講下點解死都要出吉田

咁佢都係日大三主將，話哂都四強，監督畀多啲機會佢都正常，不過狀態真係唔多好咁囉

係應該比多d機會，但真係比得太多

其實唔係咁好，只係冇同韓國咁大仇口。
有幾個朋友係呢隊18u中華隊

日本爭第三啦，希望台仔贏泡菜

真心唔明個監督點解要不斷出吉田，明明仲有其他投手可以用

另外今年先唔好提條打線，d守備真係

吉田輝星甲子園用球數引熱議 韓教頭提出看法

〔體育中心／台北報導〕金足農王牌投手吉田輝星夏季甲子園6戰熱投881球，用球數的問
題在賽後引發討論，U18亞青棒球賽的南韓教頭金星永認為，如果是他絕對不會讓投手這
麼操，因為球員的未來還很長。

吉田輝星從預賽到打進決賽，5場比賽都完投9局、場場投球數都破百，幫助金足農一路殺
進決賽，但最終戰卻氣力放盡，5局132球失12分，賽後又再次興起了關於用球數的論戰，
紛紛呼籲日本高中野球聯盟應實施規章，控制球員用球數，保護年輕球員的未來。

U18亞青棒賽的南韓教頭金星永接受日媒《東スポWeb》訪問時也談論到了此議提，「我不
會讓這種事在南韓發生。」金星永接著說，「吉田是一名年輕的球員，運動員的未來還很
長，南韓不會濫用有前途的運動員，如果我是教練，我不會讓他這麼做。」

燃燒手臂的吉田輝星結束甲子園的賽事，隨即被選進「侍JAPAN」出征U18亞青棒球賽，不
過這次比賽有投球數限制，單場最多只能投105球，如果超過105球就必須休息4天才能再
登板。

吉田輝星在5日對南韓之戰先發6局一共用了95球，6局被敲2安、包括一發三分砲吞敗，超
過50球只要休1天就能出賽，今天的台日大戰若有需要就會登板。

其實限制球數之後，應該唔會再有金足農呢啲熱血經典，基本上得返人腳夠齊嘅名校先贏到，除非限制埋野球留學，確保唔好所有有潛質去哂一隊

其實今年甲子園得一個投手既學校得三間

台灣打線唔夠韓國強。牛棚深度都唔夠韓國深，今日台灣最勁嘅投手都投咗九局。我估決賽六四波韓國贏。
季軍賽日本應該冇問題

睇埋聽日台韓大戰大家咩料先，不過未必會真打留返後日決賽

邊三間
就算有後備投手教練都唔會用除非真係有球數限制登板

但嗰三間一間準優勝
一間4強
一間去到三回戰

有頭髮無人想做癩痢
高知商無北代真二郎
連夏甲都未必入到
明德義墊繼續壟斷高知縣

係咪改左聽日晏晝打季軍戰

限球數無得搞
人地識削波打法好快磨走你個ace

球數限制唔係為咗公平，係要保護投手唔好好似吉田咁

大家都知要保護投手
問題係點解決之後嘅引申嘅公平問題
最簡單方法係限制縣外收生數目
攞返明德義墊做例子
今年夏季大會成隊高知縣出生得4人
高知商係15人
明知一個政策會影響全國各球隊競爭力
點都應該諗埋後續

係
連續兩日都無得打

五局下日本領先9:1中國 日置航終於有安打

韓國
一棒 游擊 金昌平
二棒 一壘 劉長赫
三棒 指定 金錡訓
四棒 中外 金大韓
五棒 三壘 盧時煥
六棒 右外 金賢秀
七棒 捕手 金成鎮
八棒 二壘 尹修寧
九棒 左外 金周承
投手 鄭求凡

臺灣
一棒 游擊 江坤宇
二棒 二壘 林靖凱
三棒 左外 李冠賢
四棒 指定 林逸達
五棒 右外 邱智呈
六棒 一壘 林軒逸
七棒 捕手 戴培峰
八棒 三壘 曾傳昇
九棒 中外 郭天信
先發投手 李晨薰

Link

應該會點都有個後備投手等王牌傷到出唔到場先用

原來根尾都投到150km

選秀進學消息

9月12日為止向高野連正式提出入職棒意向名單

暫時名單稱得上大物嘅得智辯和歌山強打林晃太同倉敷商最速153右投引地秀一郎。

唔少大物雖然知道會揀入職棒，但好多都應該等埋國體大會完咗先正式表態。

暫時大家仲估緊、係甲子園又出名嘅主要剩返吉田同山田龍聖，吉田表態話完咗國體會先決，山田就仲未有咩消息。

宮崎秋季地方大會已經出左賽程，而係日本打緊波個位巴打間學校日章學園將會係9月25日打第一回戰

加油

第７１回秋季東海地区高校野球三重県大会の１回戦が１５日にあり、今夏の選手権記念大会に初出場した白山は鈴鹿に２―５で敗れ、来春の選抜大会出場は絶望的となった。今夏の三重大会では、２０１６年まで１０年連続初戦敗退の白山がノーシードから甲子園へ勝ち上がり、「日本一の下克上」と人気を集めた。

白山打回原形

金足農秋季大會敗退

有冇多d資料 ？
其實預左 整體實力唔強

１８日(火)秋季高校野球
秋田・準々決勝
横手
２１０ ０００ ００２＝５
０００ ２１０ ０００＝３
金足農

選秀進學消息

常葉大菊川注目選手、U18代表奈良間大己決定升學。

係咪有位巴打今日有比賽

聽日啊，好早要到球場
早抖啦巴打

會唔會有直播link？

県大会仲要第一輪正常都唔會有啦
一般都要等到地方大會準決賽先有機會有直播

依家第二輪，贏4:1

5:1 至啱

好波

國體大會準決勝（2/10）同決勝（3/10）有直播

勁

推

係咪延期？

聽日打第三round

岀發啦

加油啊巴打

日章学園 11:3 宮崎日大(七局完)

今日打八強。

又要一路向北坐兩個鐘頭車

加油巴打

加油 支持你

落雨delay咗好耐
呢度好大風

日章学園 5:1 都城西

明天四強 日章学園Vs富島

選秀進學消息

吉田輝星決定放棄進學，提早投身職棒。

今夏甲子園另一注目投手山田龍聖就決定加入 JR 東日本，向社會人棒球之路進發。

咁快有球隊睇中 ?

好多球隊都想要吉田
根尾都係

四強 日章学園 4:2 富島
10月9日決賽 日章学園Vs小林西

加油呀巴打

今日決賽

睇漫畫好似高中前未發育完全
如果打硬式會好傷
外加軟棒會安全好多
所以初中大多係打軟

決賽 日章学園4:0小林西
冠軍，完。

大家，小弟有一個好消息

恭喜

今日輸咗，但其實我好開心。想知點解？

去睇下啦。 最後附上一張我比賽嘅相。多謝大家支持

希望黎緊春甲見到你

秋季大阪大會決勝戰履正社5-2破大阪桐蔭

今日剛舉行嘅秋季大阪會決賽，履正社一吐今年夏天嘅烏氣，5-2贏咗王者桐蔭。呢一勝終斷咗桐蔭今年正式比賽36連勝嘅紀錄，桐蔭對上一次正式比賽敗仗已經要數到上年秋天明治神宮大會準決勝輸俾創成館。

兩隊都會參加黎緊嘅秋季近畿大会，亦係下年春甲出場資格嘅重要參考，睇下到時會唔會再次對上。

我社又打敗大魔王

推一下

可能對賽多，熟晒對方D路數

好消息！！！
九州大会第一回
日章学園7:5九州大附
其實未打之前我地以為輸撚梗

恭喜巴打
九洲大附強隊黎
要贏多幾場先入到春甲？係咪8強就穩入？

勁啊師兄

都係啲大佬姐，唔關我事

九州大会二回
熊本西1:8日章学園

差兩場就地方大會優勝

唔係咁易㗎葉師傅

24號四強會有轉播

時間再話比大家知

盡力啦
但無估錯的話你贏埋下一場既話就可以確保春甲出場

希望我春甲上到A隊

日程表寫日本時間10點，到時我會盡量抽時間睇

返住工睇波

ヤクルトが大阪桐蔭・根尾のドラフト１位指名を公表

頂唔撚住，對面太勁

日章学園4:10大分明豐

近期較忙沒法更新
但聽日就選秀
講講最新選秀新聞

暫時球團公開表明一位指名嘅高中生有3個，當中無吉田

根尾昂：巨人、燕子、中日
小園海斗：福岡鷹、歐力士
藤原恭大：羅德

聽日都冇指名會點

一定有
只係宜家睇似根尾 Plan B

好想吉由入巨人

田

我覺得佢似俾西武或火腿單吊

之前巨人又話要吉田 點知又改口

火腿唔係仲未決定到要根尾定吉田咩

個個都要根尾咁吉田呢

無計吉田既吸引力真係比較低
前兩日我睇過篇報導寫佢話吉田體格上比較差（176cm，81kg）同埋變化球太少，所以估計要3年既育成先可以上到一軍，令到佢吸引力下降

小園海斗比我想像中多人要

小園海斗我唔意外
純遊擊手計佢毫無疑問今屆最 top
體型、實績都係度

以游擊手來計佢的確係top，但我個人覺得未必要用到一位指名來搶姐

好遊擊手難求
尤其是今年大學方面都係投優於打
根尾我其實反而覺得有啲尷尬
講投手即戰力佢可能係高中最 top 但大學都有幾個更穩陣（e.g. 松本洋）
講野手小園穩陣過佢
講身材佢177高都係有小小尷尬
最大賣點係 makeup
可塑性無疑今屆最高
但好睇未來選佢嗰隊嘅育成功力

根尾個位應該都唔會太尷尬，佢入職業之後應該會主力做游擊手，佢守游擊手方面都係最top個批，再加埋佢咁強既打擊能力，游擊手既實力唔會差過小園太多，再加埋佢仲可以守外野，受歡迎都係正常

btw巨人好似想培育根尾做坂本勇人既繼任者

結果西武真係單吊
但係吊松本洋
火腿真係單吊吉田
不過係搏輸咗根尾之後

【12球団の1位指名選手】
楽天 辰己涼介外野手(立命大)
阪神 近本光司外野手(大阪ガス)
ロッテ 藤原恭大外野手(大阪桐蔭高)
中日 根尾昂内野手(大阪桐蔭高)
オリックス 太田椋内野手(天理高)
ＤｅＮＡ 上茶谷大河投手(東洋大)
日本ハム 吉田輝星投手(金足農高)
巨人 高橋優貴投手(八戸学院大)
ソフトバンク 甲斐野央投手(東洋大)
ヤクルト 清水昇投手(国学院大)
西武 松本航投手(日体大)
広島 小園海斗内野手(報徳学園高)

2018年秋季地區大會更新

今年秋季地區大會部分地區已經打完，來年春甲好有機會見到佢地：

北海道
優勝：札幌大谷
準優勝：札幌第一

駒大苫小牧四強出局

東北
優勝：八戸学院光星
準優勝：盛岡大付

花巻東四強止步，仙台育英八強出局

北信越
優勝：星稜
準優勝：啓新

日本文理、遊学館八強止步

九州
優勝：筑陽学園
準優勝：明豊

日章学園四強出局 ，興南八強出局

九州岀四隊春甲，我地好似有得打

小園海斗睇佢U18打成咁其實都幾意外
不過我覺得簽吉田=揾自己黎攪，簽咗仲要計埋佢手受傷手術住院物理治療。未開季先洗一筆錢

U18 sample size 始終太細
去得職棒 draft 尤其是小園呢啲特A級新秀
啲 scout 一跟隨時跟咗佢幾年

吉田就明顯未打都幫火腿贏人氣
明明唔係一巡首選
佔嘅版面都多過哂其他人
計 marketing value 應該夠俾佢手術費有突

聽日（或者應該話今日 ）秋季近畿大会8強戰大阪桐蔭對智弁和歌山...

留番名先
坦白講 唔係日本本地既話 好難追得貼高校棒球

就算係日本本地
除非係附近地區
遠啲嘅都好難追貼

始終規模太大

結果智弁和歌山5-2贏大阪桐蔭入四強！智弁和歌山中谷監督算係為師報仇成功，相反大阪桐蔭今場之敗隨時令衝擊春甲三連霸嘅機會都敗埋....（大阪區第二，近畿大会八強）

另一方面履正社5-0贏福知山成美入四強，算係鎖定咗來年春甲門票，四強戰會對龍谷大平安。

春甲近畿地區有6個名額
所以8強輸既4隊只有2隊可以打春甲
大桐 報德 市和歌山 福知山成美 爭2個名額

福知山成美（京都1位）
大阪桐蔭（大阪2位）
市和歌山（和歌山2位）
報德學園（兵庫3位）

就咁睇就大桐同市和歌山之爭

大桐多數有份
話題性太大

2018年秋季地區大會更新

東海
優勝：東邦
準優勝：津田学園
四強：中京大中京、中京院中京

関東
優勝：桐蔭学園
準優勝：春日部共栄
四強：山梨学院、習志野

傳統激戰區之一
横浜同前橋育英8強出局
甲子園常客，茨城第1嘅常総学院1回戰出局（就係輸俾桐蔭，九局下俾桐蔭滿壘全壘打逆轉）

今屆激戰區之一

share隻 Android 甲子園game俾大家玩

玩開實況野球

秋季近畿大会準決勝

龍谷大平安（京都3位） 7-0 履正社（大阪1位）
明石商（兵庫１位）12-0 智弁和歌山（和歌山１位）

甲子園級戲碼
決賽將會由明石商對龍谷大平安
由於下屆春甲近畿地區有6個出場名額
呢4隊幾乎已鎖定咗春甲門票

大桐應該收皮
因為和智辯比人大炒

另一隊觸目球隊都有危機
聽日所有秋季地區大賽完結後一併整理

2018年秋季地區大會總結

北海道（春甲席位：1）
優勝：札幌大谷
準優勝：札幌第一
四強：駒大苫小牧、釧路湖陵

東北（春甲席位：2）
優勝：八戸学院光星
準優勝：盛岡大付
四強：花巻東、古川

関東（春甲席位：東京合計6席，関東4席確定，1席比較東京成績決定）
優勝：桐蔭学園
準優勝：春日部共栄
四強：山梨学院、習志野
八強：東海大甲府、佐野日大、横浜、前橋育英

東京（春甲席位：関東合計6席，東京1席確定，1席比較関東成績決定）
優勝：国士舘
準優勝：東海大菅生
四強：早稲田実、東亜学園

東海（春甲席位：2）
優勝：東邦
準優勝：津田学園
四強：中京大中京、中京院中京

北信越（春甲席位：2）
優勝：星稜
準優勝：啓新
四強：東海大諏訪、上田西

近畿（春甲席位：6）
優勝：龍谷大平安
準優勝：明石商
四強：履正社、智弁和歌山
八強：福知山成美、報徳学園、大阪桐蔭、市和歌山

中国（春甲席位：四国合計5席，中国2席確定，1席比較四国成績決定）
優勝：広陵
準優勝：米子東
四強：市呉、創志学園

四国（春甲席位：中国合計5席，四国2席確定，1席比較中国成績決定）
優勝：高松商
準優勝：松山聖陵
四強：高知商、富岡西

九州（春甲席位：4）
優勝：筑陽学園
準優勝：明豊
四強：大分、日章学園

明治神宮大会

隨著秋季地區大會結束
緊接開鑼嘅就係神宮大會
優勝隊伍將會以神宮大會優勝資格參加春甲
亦即係優勝隊伍所屬地區會多一個參賽名額

重點：全部比賽有直播

日期：11月9日至13日

一回戰（11月9日）
八戸学院光星 - 東邦
札幌大谷 - 龍谷大平安

二回戰（11月10日）
A) 星陵 - 広陵
B) 桐蔭学園 - :筑陽学園

二回戰 （11月11日）
C) 高松商 - (八戸学院光星 - 東邦勝方)
D) 国士館 - (札幌大谷 - 龍谷大平安勝方)

準決勝 （11月12日）
A - C
B - D

決勝 （11月13日）

希望創志學園有得打
想睇呀西

佢地處境好大阪桐蔭少少
輸嗰隊廣陵最後優勝（0-7）
但本身岡山縣3位出線...

四國高知商輸俾優勝嘅高松商（4-10）
自己本身高知縣1位出線...

雪上加霜係炒和智辯嗰隊仲要只係準優勝
暫時睇落4搶2入面最穩係市和歌山
八強輸俾平安而且只係僅敗（4-5）
和歌山2位出線
1位嘅和智辯又贏大桐

隻game唔洗課金
唔似實況力量棒球要課金先有勁人

神宮大會開始咗

星稄一局拎7分

今日頭部觸身球走咗嗰個我地上個月九州大會有同佢比賽

日本熊本縣「熊本西高校」野球部，18日在進行練習賽時，打者遭投手投出的頭部觸身球砸中，送醫後於今天（19日）上午9時35分不治。

據《朝日新聞》報導，熊本縣警方表示，該校2年級16歲的野球部球員，昨天下午1時40分在校內球場遭觸身球砸到左側頭部，雖然有戴打擊頭盔仍當場倒地失去意識，送醫搶救後因為外傷性蜘蛛網膜下腔出血而喪命。

熊本西高校今年秋天在熊本縣野球大會中獲得亞軍，九州大會上則進入八強，因觸身球身亡的球員當時也在替補席上跟著球隊征戰。

rip

btw個公海post d留言

RIP

好大唔識嘅都衝岀黎扮代表就知某部分連登仔有幾低質

好多*

但有d留言真係太過份，最on9既一定係話個球員係特登唔避開果個，我都唔明點解無睇過個事發過程都可以亂咁評論，仲可以咁多正評，同埋明明個場係一場練習賽來，邊會有理由會搏觸身球上壘

另外屌‘頭部觸身球’呢個用語個位又係唔知做乜9

笑下就算啦

突發，大坂桐蔭春甲落選，甲子園三連霸之夢破碎

全出場校一覧

【北海道地区】
札幌大谷、札幌第一

【東北地区】八戸学院光星（青森）、盛岡大付（岩手）

【関東・東京地区】桐蔭学園（神奈川）、春日部共栄（埼玉）、習志野（千葉）、山梨学院（山梨）、国士舘（東京）、横浜（神奈川）

【東海地区】東邦（愛知）、津田学園（三重）

【北信越地区】星稜（石川）、啓新（福井）

【近畿地区】龍谷大平安（京都）、明石商（兵庫）、履正社（大阪）、智弁和歌山（和歌山）、福知山成美（京都）、市和歌山（和歌山）

【中国・四国地区】広陵（広島）、米子東（鳥取）、高松商（香川）、松山聖陵（愛媛）、呉（広島）

【九州地区】筑陽学園（福岡）、明豊（大分）、大分（大分）、日章学園（宮崎）

【２１世紀枠】石岡一（茨城）、富岡西（徳島）、熊本西（熊本）

創志學園都無得打

秋季大會亞軍明石商都落選
反而同樣8強止步嘅市和歌山同福知山成美就入選

明石商有入選喎
【近畿地区】龍谷大平安（京都）、明石商（兵庫）、履正社（大阪）、智弁和歌山（和歌山）、福知山成美（京都）、市和歌山（和歌山）

要睇西純矢就唯有等夏季啦

自 發雞盲

我地學校入咗啦

上到a隊未

未知呀，順其自然啦，唔好咁大期望，做好咗得定唔得都算啦

巴打畢業都諗住打棒球？

睇下有冇機會拼到職業啦，日職我知自己未夠班，可能目標台灣或者澳洲有機會都想試下。如果唔得嘅就入大學磨練多幾年先再諗下繼續我嘅棒球路定返返去現實

上大學先啦
日本大學聯盟水準我覺得唔差過台職
而且仲有社會人呢條路
高中後即轉台職或澳職彈性細好多

順其自然

個post仲有冇人喺度 仲有22日咋

一直 mon 緊

冇人講野

冬季真係無乜嘢值得 follow

春甲快快來

講一講上年夏甲最後無入職棒嘅注目選手進路

鶴田克樹
下関国際 > 東京農業大

山田龍聖
高岡商 > JR 東日本

根来龍真
常葉大菊川 > 国士舘大

小寺智也
龍谷大平安 > 近畿大

山口直哉
済美 > 京都産業大

山田健太
大阪桐蔭 > 立教大

小泉航平
大阪桐蔭 > NTT 西日本

中川卓也
大阪桐蔭 > 早稲田大

日置航
日大三 > 明治大

○ 大会日程
2019年3月23日（土）から4月3日（水）までの12日間
＜準々決勝翌日の休養日を含む。雨天順延＞

○ 会場
阪神甲子園球場

○ 出場校選考委員会
2019年1月25日（金）
＜毎日新聞大阪本社オーバルホール＞

○ 組み合わせ抽選会
2019年3月15日（金）午前9時
＜毎日新聞大阪本社オーバルホール＞

聽日隊長同教練喺大阪抽籤抽籤，我哋會喺學校睇直播

抽籤啦抽籤啦

日章vs習志野
第二日第一場日本時間09:00

晉級之後要對履正社

履正社對星梭，不得了

對戰日程

【第1日 3月23日（土）】
開会式 9:00
第1試合10:30 市立呉vs市立和歌山
第2試合13:00 高松商業vs春日部共栄
第3試合15:30 履正社vs星稜

【第2日 3月24日（日）】
第1試合9:00 日章学園vs習志野
第2試合11:30 明豊vs横浜
第3試合14:00 米子東vs札幌大谷

【第3日 3月25日（月）】
第1試合9:00 津田学園vs龍谷大平安
第2試合11:30 盛岡大付vs石岡一
第3試合14:00 山梨学院vs札幌第一

【第4日 3月26日（火）】
第1試合9:00 筑陽学園vs福知山成美
第2試合11:30 広陵vs八戸学院光星
第3試合14:00 富岡西vs東邦

【第5日 3月27日（水）】
第1試合9:00 明石商業vs国士舘
第2試合11:30 松山聖陵vs大分
第3試合14:00 啓新vs桐蔭学園

【第6日 3月28日（木）】
第1試合9:00 熊本西vs智弁和歌山

Ref:

履正社首先要贏到星稜先

奧川 I'm ready

熊本西好慘
佢一抽到智辨我地成隊笑到gap gap聲

決賽級戲碼，第一日就咁矚目，唔睇唔得

春甲初出場就對強隊，都係經驗嚟嘅

鳩估 8強
春日部共栄 星稜 横浜 龍谷大平安
筑陽学園 東邦 国士舘 智弁和歌山

筠陽未必過到札幌

聽日開波 留個名先

聽日岀發,15小時巴士

搭到暈車浪抗波好辛苦

九州座巴士上神戶真心cls

話說開左春甲post未

余生開啦
[春季甲子園] 有份打 你問我答

我都冇份打全部都係學長入曬名單

你開post? 明日開波了

揾人開啦，我聽日開始好唔得閒

［春季甲子園］第91回選抜高等学校野球大会 (1)

集中討論

今年8月舉行嘅U18 W杯第1次候補選手37人發表：

投手（２０人）

小林 珠維（東海大札幌）
佐々木 朗希（大船渡）
西岡 海斗（秋田修英）
篠田 怜汰（羽黒）
※細野 晴希（東亜学園）
※中村 晃太朗（東海大菅生）
※井上 広輝（日大三）
※広沢 優（日大三）
及川 雅貴（横浜）
松本 隆之介（横浜）
奥川 恭伸（星稜）
浦松 巧（啓新）
石川 昂弥（東邦）
前 佑囲斗（津田学園）
林 優樹（近江）
西 純矢（創志学園）
河野 佳（広陵）
香川 卓摩（高松商）
浅田 将汰（有明）
宮城 大弥（興南）

◆捕手（５人）

渡部 雅也（日大山形）
※小山 翔暉（東海大菅生）
山瀬 慎之助（星稜）
藤田 健斗（中京学院大中京）
東妻 純平（智弁和歌山）

◆内野手（９人）

武岡 龍世（八戸学院光星）
韮沢 雄也（花咲徳栄）
森 敬斗（桐蔭学園）
内海 貴斗（横浜）
内山 壮真（星稜）
紅林 弘太郎（駿河総合）
上田 希由翔（愛産大三河）
熊田 任洋（東邦）
黒川 史陽（智弁和歌山）

◆外野手（３人）

野村 健太（山梨学院）
太田 翔梧（木更津総合）
来田 涼斗（明石商）

※已表態不會參加

大阪桐蔭一個都無？

37人入面

横浜：3人
星稜：3人
東邦：2人
日大三：2人
智弁和歌山：2人
東海大菅生：2人
中京学院大中京：1人
木更津総合：1人
明石商：1人
山梨学院：1人
愛大三河：1人
駿河総合：1人
八戸学院光星：1人
花咲徳栄：1人
桐蔭学園：1人
日大山形：1人
東海大札幌：1人
大船渡：1人
秋田修英：1人
羽黒：1人
東亜学園：1人
津田学園：1人
近江：1人
創志学園：1人
広陵：1人
高松商：1人
有明：1人
興南：1人
啓新：1人

大板桐蔭：0

上兩個月我學校入咗一個，依家冇咗lu

反而想知點解咁少專職外野手
u18用投手代替？

第一次初選應該無乜睇位置
之後變數好大

外野不嬲都好少，校隊職業國家隊都係

大船渡・佐々木が１６３キロをマーク 大谷超え高校球界史上最速

U18高校代表候補宜家舉行緊研修合宿
佐々木朗希係今日紅白戰投出163
破埋大谷160嘅高中紀錄....
投咗2局6個三振....

大船渡隊友希望爭氣啲
我想夏甲見到佢..

有望超越大谷165

依家先二年，仲有排，最緊要咪受傷

今年四大注目投手 個人喜歡西純矢

希望4個都夏甲見

係時候推返上黎

嚇親，突然見返個post

地方大會

日章

係咪8月先有得睇?

依家有地區賽睇

贏？

輸左la
又唔記得左魚生係日章定日南
召喚魚生

係日南就贏得輕鬆

大分都落咗馬初戰敗退

春甲優勝東邦二回戰敗退
3-10輸俾星城
石川被打爆

創志學園一回戰突破
11-2 贏岡山南

西純矢
７回５安打２失点１０奪三振６四球

希望夏甲見到西純矢再一次熱血表現

無諗過會called game
雖然都已經係8下....
無睇錯既話3支hr

花咲德榮32:0

星稜１０－０七尾東雲
奧川無投球

大阪桐蔭７－３東淀川

習志野７－０安房

中京大中京 １１－１名東

夏甲幾時開始

履正社２３―３池田 （二回戰）
注目選手井上廣大擊出高校生涯第43支全壘打

智弁学園13―3一条（二回戰）

大船渡１４－０遠野緑峰（二回戰）
佐々木朗希第一次登板
2回2三振無安打無保送
最速147

8月

横浜17－1横浜旭陵・相模向陽館（二回戰）
四天王之一及川雅貴第五局登板
投了一局3次三振 perfect inning

金足農咁快出局

其實都好正常，吉田輝星就得一個，而且主力都畢業，唔係傳統棒球名校，邊有咁好年年有好球員

二松學舍大附初戰敗陣

報德學園都三回戰敗退

佐佐木朗希 6回無失點13k

無安打一四壞
Max 155

盛岡大附三回戰敗退

究竟163係真定假

第一隊夏甲出場校將會係今日誕生

[北北海道大会 決勝] 旭川大 vs クラーク国際 13:00～予定

Sports Bull 會播

天雨關係順延至聽日

頂膠咗
睇錯
係話尋日天雨關係順延到今日

沖繩大會決賽
尚學8:7興南
有台灣人成功打入甲子園

暫時無心情..
聽日一次過速報呢兩日戰況...

我都無心情 飛去四國散下心
睇有無機會睇地方大賽

我最近都無咩心機睇波

崔哲偉，我以前啲朋友

先講高校四天王

大船渡 4-2 盛岡四（四回戰，延長十二回）
佐々木力投12回194球21三振 max 160
十二局上轟出2分勝利全壘打

大船渡 6-4 久慈（準々決勝，延長十一回）
佐々木無上場投球

横浜 12-0 光明学園（五回戰）
及川５回２安打２四球５三振

星稜 12-0 金沢大付（三回戰）
奧川2回無安打無四球6三振 max 158

漏咗西

創志学園 11-1 倉敷南（二回戰）
西純矢4回1安打無失點７三振 max 148

我有大阪地區再抽籤
大桐同履正社最快要決賽先碰頭

傳統激戰區愛知縣繼東邦初戰敗退後
愛工大名電都係四回戰出局
名門中京大中京同上年出場校愛產大三河則晉級

興南好可惜 宮城大彌1.2年入過夏子園
印象都係投得幾好

衰教練唔肯換，十局佢已經爆爆地就應該果斷換，個個都玩到兩好三壞好難食到咁多局數

星稜2－1遊学館（準々決勝）
奧川9回7安打1失點13三振完投勝
151 max

大船渡 ５－０一関工（準決勝）
佐佐木2安打15三振完封 157 max

聽日香港時間正午12點決勝戰對花卷東（跟開高校野球應該唔陌生）

專出怪物 佐佐木終於打県內Boss

監督決定唔俾佢連投...
結果花卷東大勝12-2
高校四天王確定有一個係夏甲無得睇

佢可能會後悔一世

就係上年金足農嘅相反
監督講明為佐佐木健康著想
直接將高野連嘅19賽程擺上枱
有乜理由準決勝同決勝戰之間無休日

相模原８－６横浜（準々決勝）
橫濱6局還領先5-0
7局下被相模原猛攻
及川出場救援但最後都失5分被追平
8局下及川再失3分吞敗

高校四天王同一日有兩個落馬...
剩返西同奧川...

101回夏甲出場校更新

北北海道：旭川大高（2年連続9回目）
南北海道：北照（2年連続5回目）
青森：八戸学院光星（2年連続10回目）
山形：鶴岡東（3年ぶり6回目）
秋田：秋田中央（45年ぶり5回目）
岩手：花巻東（2年連続10回目）
茨城：霞ヶ浦（4年ぶり2回目）
千葉：習志野（8年ぶり9回目）
山梨：山梨学院（4年連続9回目）
新潟：日本文理（2年ぶり10回目）
福井：敦賀気比（2年連続9回目）
長野：飯山（初出場）
佐賀：佐賀北（5年ぶり5回目）
熊本：熊本工（6年ぶり21回目）
沖縄：沖縄尚学（5年ぶり8回目）

大阪桐蔭

桐蔭輸得

大桐係咪無人到咁...要中田投足14局...

toin

強豪名門受難日

金光大阪4－3大阪桐蔭

立命館宇治５―２龍谷大平安

国学院久我山３―１東海大菅生

🌟本日の代表校 決定情報🌟

富山 代表：高岡商（３年連続２０回目）
滋賀 代表：近江（２年連続１４回目）

近江 1-0 光泉
林優樹完封

上年輸再見強迫取2分
今年佢同有馬諒行到幾遠呢

想問明天愛緩大會有咩校

聽日八強戰

松山聖陵 vs 松山南
小松 vs 川之江
今治工 vs 宇和島東
聖カタリナ学園 vs 今治西

松山聖陵同今治西都係熱門球隊
松山聖陵係近年冒起嘅地方強豪
今年春甲出場代表校
今治西就係古豪復活
今年春縣大會優勝

感謝！ 聽日有時間望下睇唔睇到先

松山聖陵 8：30 （日本時間）
今治西 11：30

無睇錯係松山中央公園野球場開波

感謝巴打提供資料 現場係完全唔同

倉敷商 2－0 創志学園（準決勝）
西純矢完投敗...

星稜 8－6 鵬学園（準決勝）
星稜寺沢孝多先發
第7局星領先4-3但一二壘有人無死情況下
奧川救援登板...但失敗版逆轉4-5
第8局星稜追平進入延長賽
第10局一氣攻下3分才驚險勝出

高野連應該喊緊
高校四天王剩返奧川有機會打夏甲

広島商 13－5 広陵（準決勝）
春の広陵 夏の広商

🌟27日代表校 決定情報🌟

群馬 代表：前橋育英（４年連続５回目）
東東京 代表：関東一（３年ぶり８回目）
鳥取 代表：米子東（２８年ぶり１４回目）

西東京決賽

🌟本日の代表校 決定情報🌟

宮城 代表：仙台育英（３年連続２８回目）
福島 代表：聖光学院（１３年連続１６回目）
栃木 代表：作新学院（９年連続１５回目）
埼玉 代表：花咲徳栄（５年連続７回目）
西東京 代表：国学院久我山（２８年ぶり３回目）
神奈川 代表：#東海大相模（４年ぶり１１回目）
三重 代表：津田学園（２年ぶり２回目）
石川 代表：星稜（２年連続２０回目）
京都 代表：立命館宇治（３７年ぶり３回目）
岡山 代表：岡山学芸館（４年ぶり２回目）
島根 代表：石見智翠館（４年ぶり１０回目）
香川 代表：高松商（２３年ぶり２０回目）
高知 代表：明徳義塾（２年ぶり２０回目）
長崎 代表：海星（５年ぶり１８回目）
大分 代表：藤蔭（２年連続３回目）
鹿児島 代表：神村学園（２年ぶり５回目）

金光又換投 molamola

【夏の甲子園】第１０１回全国高校野球選手権記念大会(1)

101回夏甲全出場校

北北海道 旭川大高（2年連続9回目）
南北海道 北照（2年連続5回目）
青森 八戸学院光星（2年連続10回目）
岩手 花巻東（2年連続10回目）
秋田 秋田中央（45年ぶり5回目）
山形 鶴岡東（3年ぶり6回目）
宮城 仙台育英（3年連続28回目）
福島 聖光学院（13年連続16回目）
茨城 霞ヶ浦（4年ぶり2回目）
栃木 作新学院（9年連続15回目）
群馬 前橋育英（4年連続5回目）
埼玉 花咲徳栄（5年連続7回目）
千葉 習志野（8年ぶり9回目）
東東京 関東一（3年ぶり8回目）
西東京 國學院久我山（28年ぶり3回目）
神奈川 東海大相模（4年ぶり11回目）
山梨 山梨学院（4年連続9回目）
新潟 日本文理（2年ぶり10回目）
長野 飯山（初出場）
富山 高岡商業（3年連続20回目）
石川 星稜（2年連続20回目）
福井 敦賀気比（2年連続9回目）
静岡 静岡（4年ぶり25回目）
愛知 誉（初出場）
岐阜 中京学院大中京（3年ぶり7回目）
三重 津田学園（2年ぶり2回目）
滋賀 近江（2年連続14回目）
京都 立命館宇治（37年ぶり3回目）
大阪 履正社（3年ぶり4回目）
兵庫 明石商業（2年連続2回目）
奈良 智辯学園（3年ぶり19回目）
和歌山 智辯和歌山（3年連続24回目）
岡山 岡山学芸館（4年ぶり2回目）
広島 広島商業（15年ぶり23回目）
山口 宇部鴻城（7年ぶり2回目）
鳥取 米子東（28年ぶり14回目）
島根 石見智翠館（4年ぶり10回目）
香川 高松商業（23年ぶり20回目）
徳島 鳴門（2年連続13回目）
愛媛 宇和島東（9年ぶり9回目）
高知 明徳義塾（2年ぶり20回目）
福岡 筑陽学園（16年ぶり2回目）
佐賀 佐賀北（5年ぶり5回目）
長崎 海星（5年ぶり18回目）
熊本 熊本工業（6年ぶり21回目）
大分 藤蔭（2年連続3回目）
宮崎 富島（初出場）
鹿児島 神村学園（2年ぶり5回目）
沖縄 沖縄尚学（5年ぶり8回目）

有好多名門唔見咗
亦有好多古豪復活
詳細可以係樓上連接嘅專區再討論

四天王得番1個

由地方大賽開始睇
就會覺得有得出場已經好勁
尤其是激戰區嗰啲真係同提早甲子園無分別
係高野連啲屎忽賽期下監督比任何球員都重要
無得打嗰3個得西係完投敗
及川係緊急救援失敗
佐佐木直情無得出

甲子園開始咗,試下推番上黎

甲子園完左，推番個post上水

每年都有呢d 感動畫面

話說履正社贏咗後
井上廣大想同熱鬥甲子園女主持ヒロド歩美二人獨照
點知賽後訪問黎嘅係古田敦也
井上係第二日訪問會表明覺得可惜

另外星稜返到金澤
700人迎接支持

一心諗住同女主持影相變左呀叔

想問下u-18 有無門路睇？ 有林仔 又有佐天王 奧天王 好想睇

聽日好似對大學隊 ？

明治大 果個森下 暢仁 係咪好勁

google 完 見到人地對佢 総合評価 S 評価

森下今年公認大學 No.1 投手
黎緊選秀一位指名離不開佢、佐佐木同奧川
即戰力第一
要即食嘅球團一定係追佢

好多位都有ig可以追
習志野飯塚，興南宮城大彌，創志西，林優樹
上兩屆大阪桐蔭嘅德山壯磨同ig好活躍嘅福井

有無人知野球u18 世界賽邊到有link 睇?

Push. 同求

831 無大台 出中環
901 1點鐘 機場見

南非個投手第一局用左三十球

仲唔出奧村同佐佐木
回水呀

西都係二刀流

世界賽都有有home world

咁樣比台灣執返場....

呢家日本有暗湧

井上廣大提出選秀志願
選就一定會俾人選中
但第幾輪爭議都幾大

大家比較關心嘅林優樹宜家傳唔會升學亦唔會參加選秀
而係投身社會人

18U好睇，但9月14號秋季宮崎県大会第一場，小弟好可能有機會入到名單

撐巴打

希望入到

春甲睇你表演

社會人姐係點？ 出去打工？

u18 奧天王 18k

聽主播講佢隻手好似有少少整親

上晝返工下晝練波

點解要打社會人.... 選唔到秀就讀返個學位, 選到就直接打PRO

尋日奧川勁到痴線.... 其實對加拿大真係唔洗出奧川

今日對韓出佐佐木有d 危

有無人有睇U18???
如果唔係台灣個場落雨腰斬....

社會人都可以參加選秀
對一啲球員黎講
做社會人係直接嘅生活保障
因為係正社員
終生僱傭制下正正常常唔洗擔心生活

佐佐木出左兩局就換走左...

不過又有得睇西純矢, 今年夏甲無佢係差咁D

西天王好似幾受重用 係u18 唔止一次見到佢

佐天王因咩事早退?

今年內野手太多重要E
證明揀SS唔代表識守哂其他位置

呢一埸日韓
日本一壘關鍵2次E
韓國死兩次本壘

年年18U日本都總有內野岀事

唉
睇live 支那人真係好on9

秋季愛知県大會開鑼
今夏甲子園出場校譽初戰敗退
東邦10-0贏小牧
二回戰就要對中京大中京

中京大中京 7-0 東邦
東邦完敗
春甲連霸夢碎

我得咗啦大家

名門早稻田實主動辭退今年秋季東京都大會
即係自動放棄埋下年春甲資格
暫時無講明退賽原因
但八九不離十應該係部員瀨咗嘢

勁呀

聖光学院2－10学法石川

八戸学院光星3－10 東奥義墊

兩支甲子園常客初戰敗退
下年春甲出場無望

仲有支二壘安打

聽日對小林西，好硬

呢個大賽贏左係唔係去春甲?

頭二定頭三代表宮崎打九州大会，九州大会頭四就入春甲

愛知大會準決勝

愛工大名電 13-2 豊川(5)
豊橋中央 0-12 中京大中京(5)

愛知私校四強之二順利入決賽
決賽基本上係例行公事
因為東海大會參賽資格係每縣頭3名

頭二
點都要入到決賽
加油

岩手大會

3位決定戦
一関学院 5-2 盛岡商業

決勝戦
花巻東 3-4 盛岡大附

東北6縣每縣頭三入東北大會
東北大會頭二入春甲
今年岩手代表所以係：

花巻東
盛岡大附
一関学院

完全無驚喜嘅結果

秋田大會

3位決定戦
由利 0-3 秋田商業

決勝戦
能代松陽 0-2 明櫻

代表秋田出戰東北大會：

明櫻
能代松陽
秋田商業

唉，完

下年加油...

夏天見

想問根尾今日係咪可以上一軍？

結果今日林優樹提出職棒志願

愛知大會

決勝
中京大中京 5-0 愛工大名電

3位決定戰
豊川 1-0 豊橋中央

中京大中京 Ace 高橋宏斗完全壓制名電
9局只被擊出4支安打完封勝

東海大會愛知代表：
中京大中京
愛工大名電
豊川

今日最大冷門係龍谷大平安係京都大會8強出局
確定下年春甲無望

另外橫濱監督同部長對部員作出暴言
雙雙宣佈被解任

横浜個監督做咩咁睇唔開

港隊u18

有無地方睇到選秀直播

林優樹

東北大會準決勝

仙台育英（宮城） 9-2 盛岡大附（岩手）
鶴岡東（山形） 10-0 仙台城南（宮城）

決賽已經唔重要
因為春甲東北名額係兩個
所以仙台育英同鶴岡東雙雙春甲見

北海道大會決勝

白樺学園 12-8 札幌日大

上星期日已經舉行咗
北海道嘅春甲名額係一個
所以恭喜白樺学園

大家都走寶

下年想去睇夏甲決賽

應該點 plan 好？

預邊一個星期大機會係決賽日？

點買飛？

北信越大会 決勝

星稜（石川）19-1 日本航空石川（石川）

石川大會翻版
北信越春甲有兩個名額
俾石川包哂

近畿大会

傳統激戰區
春甲名額有6個
所以8強已經踏咗半隻腳入春甲
但就算輸都一定唔可以輸得太難睇

8強戲碼
26/11
智辯和歌山 vs 智辯学園

27/11
大阪桐蔭 vs 明石商業
奈良大付 vs 天理
(京都翔英vs和歌山南陵)vs(履正社vs綾羽)

戲碼甲子園級數

智辯對決

智辯和歌山（和歌山）13-17 智辯學園（奈良）

智辯學園夏春甲子園連續出場決定
和智辯就比較微妙..

東海大會 8強

県岐阜商（岐阜） 5-3 愛工大名電（愛知）
藤枝明誠（靜岡） 6-4 豊川（愛知）
近大高専（三重） 4-5 加藤学園（靜岡）
中京大中京（愛知） 7-0 津商（三重）

4強對決

県岐阜商 vs 加藤学園
藤枝明誠 vs 中京大中京

贏咗就春甲見

近畿大會 8強

明石商業（兵庫）3-4 大阪桐蔭（大阪）
奈良大付（奈良）0-14 天理（奈良）
京都翔英（京都） 3-10 履正社（大阪）

近畿大會有6個春甲位
所以連埋尋日嘅智辯學園今日贏嘅3隊全部有得打春甲

問題係事嗰4隊要爭2個位
分別係：
智辯和歌山（和歌山第一）
明石商（兵庫第二）
奈良大付（奈良第二）
京都翔英（京都第一）

選委都應該幾頭痕

準決勝
県岐阜商 4-3 加藤学園
藤枝明誠 5-12 中京大中京

決勝
中京大中京 9-6 県岐阜商

名門古豪大復活
兩隊加埋甲子園有220勝
中京大中京對上一次秋季東海大會優勝已經要數到2008年
當年堂林翔太遇神殺神嘅年代

輕輕一推

光復香港 時代革命

受疫情影響
春甲唔少出場校備戰都影響埋

春甲停辦
班細路要等到夏天

陰功
如果無特例開位
好多細路可能永遠無機會...

21世紀特選個啲...

睇怕夏甲都無埋

最近係屋企悶先開始睇 想問夏甲地區賽一般幾時開始 今年夏甲係咪凍過水啦

6-7月
宜家呢個時期正常開始春季地方大會

講返夏甲坦白講唔樂觀
8月舉行嘅東北三大祭都取消
要搞夏甲即係最遲7月要開始地方大會預選
本身甲子園個場又要就職棒個期
要延遲難度幾大

唉原本我春季打到正選然後取消咗屌出聲

人命緊要d

btw你果頭疫情嚴重嗎？take care bro

無追開Po 師兄守開咩位

咁耐去到上星期得15個，到依家好似都冇郁過

左外野，投手

異想天開啲嘅諗法係如果8月 ready 閉門作賽
夏甲預選跟春甲一樣用選拔方式或每縣選4隊再爭出線
咁就唔洗考慮7月未 ready 作賽嘅情況

日本高野連は15日、新型コロナウイルス感染拡大による緊急事態宣言を受け、22日に予定していた第102回全国選手権大会（8月10日開幕、甲子園）の第2回運営委員会を5月20日に延期すると発表した。その会議では夏の甲子園開催可否について方向性が出される見通し。

5月20日會有方向

想問下 上年夏甲星稜嘅寺沢有冇登板 前年對濟美滿壘1out佢連奪三振 俾佢圈粉 想睇下佢
定係奧川完投曬咁多場

夏甲宣佈收皮
日本個位巴打有咩打算

果位巴打應該要打社會人/大學啦
如果日本冇得打就去台灣啦
起碼仲有好多大學有得打棒球
我記得睇訪問有講媽媽係台灣人
練左咁多年終於到佢上舞台點知比支那攪死

唔係話20號決定終唔終止咩？

係20號公佈取消.....

之後會讀大學，決定咗會返大學。讀邊間就未知入唔入到

睇開啲，人生又唔係得高中一個比賽嘅

完。